一個中產問我，「知唔知輸乜？」

一個中產問我，「知唔知輸乜？」

他30出頭，月薪逾10萬，加上萬多元的房津，生活態度從不缺。他從不在前線，但他對種種惡行都看在眼裡。821，元朗黑夜後一個月，他約我去北京樓來個quick lunch。

「你知唔知你哋(黑衫)輸乜嘢？」水仙茶剛到，他便直截了當問。

我不甘示弱，「我知嘅話，就贏咗啦！」

「輸在唔夠奸！」他一言驚醒洛克人。

聽後，再思考一輪。他續說，「奸唔夠人奸」、「惡唔夠人惡」、「打唔夠人打」。總結得出以上三點。沒錯，黑衫通常都是懷著善良的心，以良知做感召，用滿身的傷口感化中間派，所以運動兩個月，仍有170萬人走出來。

「咁咪輸得仲快！」他繼續說晦氣說話。

奸，在說心態，黑衫沒置對方於死地的心態，但對方呢？拉一派打一派，每個被捕的年輕人，送到本來廢置的新屋嶺拘留中心經歷了甚麼？放心，那裡肯定沒有CCTV，男的可能被打被恐嚇，女的可能被非禮被羞辱，加上動輒被控3幾條罪，你諗諗，721元朗警黑勾結，做個樣拘捕28人涉嫌非法集結，至今一人未被起訴。更莫講811荃灣及北角刀手，更加是當乜事都冇發生過。

的確，當權的，掌公權力的人都很奸。相反，提出問題的我們太善良，甚至捉到鬼，黑衫的主流期望要瞬間放人，恐怕拍打隻鬼兩下都有很大罪惡感，怕被佔有道德高地。我們，都太善良。

但對家呢？醫院地方行私刑，黑衫遇襲等閒事，上水警署回覆市民報案更指，不會派警察走在街上巡邏，不會奉命到場執行職務，不受理電話報案，著市民親身到警署。潛台詞係咩？警察唔需要求市民，市民需要求警察查案。警權大到不得了，自決職責，自刪職務。但你，又奈他咩何？每日4點鐘例行記者會，依然滿口謊言。

事情很簡單，香港只有警察擁有公權力，而黑衫被認定不是警察的同路人，眼見敵人被打被虐，他們拍手都來唔切，鍾意就在鏡頭前做做樣，唔鍾意嘅，大可以39分鐘才到場。

中產朋友說出底牌，「當100萬、200萬、再嚟多個170萬人走上街，都爭取唔到你想要嘅嘢，sorry，直情冇人提起過回應五大訴求」，根本沒人同你講價，你說你要A至E，我偏偏不斷給你豪不關事的H, I, J, K，是政權教你和平遊行是沒有用。

這一刻，還需要對別人仁慈嗎？她說焦土又好，玉石俱焚也好，you name it. 自由發揮吧！

烏克蘭2013年底發生廣場革命，歷時三個月，原本一切和平，全國祟尚自由的人來到了首都「基輔」，為了要政府兌現加入歐盟的承諾，佔領廣場，自成一角，高唱國歌，卻換來甚麼？警察暴力清場，將活生生的人往死裡打，開槍射殺自己人民，警察暴力，最終洐生人民更大的暴力反抗，視死如歸，全民參與的3個月裡頭，激烈反抗，死傷1,800多人，終換來推翻了一個極權政府。

革命成功後，烏克蘭人說，「It's an amazing generation that grew up during the independence. They grew up as free people. No one can make a free person kneel. (在獨立期間長大的一代，都很了不起。在自由下成長，沒有人可以讓一個自由的人下跪。)」

我不是教你暴力，也不是叫你起革命，但絕不要做一些當權者會讚你的事，例如政府讚你「遊行和平有序」，五大訴求，隻字不提，一副noted with thanks的樣子，是何等的侮辱？兩個多月來，我們走出來不是要獲讚，既然舊路已走盡，剩下的便只有，政府覺得最麻煩最難處理的事，便是我們應該做的事。

穿黑衫的你，不妨望一望身後，我們除了同路人之外，甚麼都沒有，沒有實權，沒有公權力，沒有話語權，剩下的只有手拉著手的香港人。

願沒有任何人，可令自由的香港人下跪屈服。

家明Facebook

818 個勢已經冇咗
我外國啲朋友都覺得香港似乎告一段落

「輸在唔夠奸！」他一言驚醒洛克人。

聽後，再思考一輪。他續說，「奸唔夠人奸」、「惡唔夠人惡」、「打唔夠人打」。

Push

聽到７７７讚和平已經覺得好撚侮辱

推

真。冷氣軍師指揮前線

有國際民意 係時候打到佢地仆街

俾左膠睇

傻啦 輸既原因係佢唔肯辭咗份工出黎一齊抗爭呀

呢d扮智者分化和理非既post連登個個鐘都有啦
咪又係咩818之後失民氣，完全無用之類

但講呢d否定和理非既人完全蠢到忽略左818重點向來都唔係要林鄭跪
係人都知和平對呢個政府無用啦屌，當人呢兩個月訓左咩

818重點從來都係呢三個:
1. 和理非沒有退場，五大訴求缺一不可
2. 重新為勇武行動授權，放核彈都不割
3. 為國際文宣製造話題，畫面

所以咪係到懶醒話和理非無用了
撚唔知咩，和理非而家只係凝聚民意同幫各路抗爭活動上子彈。

啊媽係女人

岩 睇下烏克蘭班後生仔依家點
被清算 通緝
成個國家仲黑暗
係輸在班後生在位期間冇整死班老人

啱，班人離地到818為左d乜都唔知，成日以為遊行淨係俾政府同中共睇，係人都知和平遊行對政權冇用啦，依家擺到明係做俾自己勇武同國際睇，將未來勇武升級合理化。講得出話冇用果班根本唔明時局或者睇野真係好撚狹窄。

同埋出面未有同一個po囉，點解仲要開多個出來？集中討論好唔好？

得彈匣冇撚用鬼唔知咩
問題係要有彈匣上彈先可以開槍丫嘛
彈匣用黎裝彈既姐
裝完彈敵人都冇諗住縮咪開槍囉
成撚日要話開槍開槍
都唔理彈匣有冇彈

利申: 開槍派

完全唔使聽佢up, 奸嘅嘢佢自己唔夠膽做，叫你哋做，唔駛聽佢講

Push! 大家仲未醒悟

由85開始已經發現 香港人根本未準備好攬炒

你俾個幾星期時間對家休息，唔該曬喎

係人都知啦屌你老母
每個人都有包袱
仲未承擔得起最終後果
呢d仆街就真係推人出去死
自己係屋企涼冷氣

寫得很好。推一推

True 同埋我地未輸。輸佢老母

敵人讚賞你的時候，你大概做了什麼傻事

其實不嬲都係唔要面個邊先贏.
香港人讀太多書，太多道德加鎖，太注重民意，唔會有突破。
要記住你既敵人係極權，玩插贓嫁禍，打亞伯其實對佢地黎講好小事。

推！
要搞就搞機場

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. FREE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. CARRIE SOLD US TO ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. HK IS NOT CHINA

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

要問嘅係，為了香港，你可以去到幾盡？

乍看之下好似幾有道理，實際？講經咩，總體民意根本未過心理關口，點奸點惡啫？如果真係戰時捉到機場大陸匪諜直情要先審後殺𠻹，但香港人未到呢個位呀嘛。依家唯有繼續一步一腳印向前行，行到一個點大家都覺得OK嘅時候自然會做嘢㗎啦。

其實一直有個問題⋯⋯
係勇武既對象錯咗

講真
我地好多人冇心理準備真係流血
真係去賭命
火攻 麻包袋 綁架幼犬

push

收皮啦中產 得把口

如果最後5大訴求都唔成功
就可以打正旗號全力武勇了

冇消到 因為琴晚元朗仲有唔少人

好老實 幾時先叫最後?
大愛撚唔出聲已經當幫忙
每次係勇武撚出手果陣都叫人唔好點點點 如果唔係同班警犬無分別 結果獲獲都比人打到仆街

好多人唔明
我夠知遊行無壓力俾到港共啦

如果係真武勇
就要"真"流血了
而唔係只係起度射下催淚彈同橡膠子彈
咁多位武勇同香港人
有左雙手沾滿鮮血嘅準備未?